[高登林祖舜]iProA劈價招會員 業界質疑種票

【本報訊】今屆立法會選舉選民登記將於5月2日結束，互聯網專業協會（iProA）以超低價50元入會費，與香港電商協會合辦會員推薦計劃，吸納更多會員成為選民。有業界指該會由網商組成，「上網賣兩件嘢」可成為選民屬太兒戲。iProA會長洪為民稱有嚴格核實申請者資格，但資訊科技界立法會議員莫乃光質疑做法有問題，該會審核專業資格亦不透明，促選舉事務處跟進。

可在立會IT界投票
香港電商協會於本周三舉行年度研討會上，介紹iProA的會員推薦計劃，原價500元入會費「大劈價」至50元，並以備註方式提醒合資格人士登記為資訊科技界功能組別選民，於本年度立法會選舉中投票。有與會業界人士質疑做法太兒戲：「填張表就話可以做選民，你上網賣兩件嘢，兩年前賣一件，兩年後賣一件，當唔當有4年相關資格？」由於iProA是資訊科技界認可選民團體，可透過iProA登記為資訊科技界選民，而該會以往一直被視為建制票倉，業界質疑有種票之嫌。

香港電商協會會長李基銓回覆查詢時承認，確以優惠價50元招攬會員加入iProA，因兩個組織有會員互換計劃。iProA會長洪為民則指，電商協會去年成立時已提出會員互換，過去一段長時間已改為收取250元入會費，而非500元，其他協會會員互換計劃收費一律50元，又指iProA會核實申請者學歷及工作經驗是否符合入會資格，自言「做嘢好小心」。

iProA會長洪為民

莫乃光指，多年來都有組織在選舉年以會員互換方式，令會員直接成為選民，但審核這些會員專業資格不透明，擔心部份未必是真正的「IT人」，「如果有組織可以容許有人以幾十元就可以成為選民，是否公平，自有公論」。莫認為選舉事務處要跟進有關事件，發出指引並主動抽查，保障選舉公平。本報向選舉事務處查詢過去4年有否針對iProA的會員資格進行抽查，截稿前未有回覆。
■記者陳雪玲

屌你老母 iProA

五十蚊做IT 狗